```
【携帯ショップGOOD】ご予約いただきまして誠にありがとうございます
山田様

このたびはご予約いただき誠にありがとうございます。
携帯ショップGOODです。

数ある店舗の中から当店をお選びいただき、
誠にありがとうございます。

本商品は、11月中旬頃入荷予定の予約販売商品となります。

以下の内容でご予約注文をお受けいたしましたので
ご確認をお願いいたします。

＜注文情報＞
------------------------------------------
[受注番号]　256589
[お支払方法] クレジットカード
[配送方法] 代金引換
[お届け先] ご本人様宛
〒222-7455
神奈川県横浜市西町1-1-2
------------------------------------------
[購入品]
Iphone10S
------------------------------------------
価格：100000(円) × 1(個) = 100000(円) (税込、送料込)
小計：1000000(円)
消費税：800(円)
送料：1000(円)
ポイント利用：1000(円)
------------------------------------------
合計：101800(円)
------------------------------------------

ご予約いただきました商品を無事にお届けできるよう
細心の注意を払ってまいります。

商品到着まで、どうぞよろしくお願いいたします。

----------------------------------------------------
携帯ショップGOOD
URL：http://www.good.co.jp

営業日：月～金10
：00～19：00
定休日：土日祝
定休日にいただいたご連絡に関しましては
翌営業日にご回答させていただきます。

株式会社携帯ショップGOOD
住所：〒111-1111　東京都◎◎区◎◎町1-2-3
TEL：03-****-***　／　FAX：03-****-***
店舗連絡先:◎◎@***.co.jp
---------------------------------------------------
```

あるメールの通知です。

* **何の通知ですか？**

  Confirmación de orden

* **何を注文しましたか？**

  携帯電話の注文です。

* **いつ届きますか？**

  上旬　じょうじゅん<br>
  los primeros diez días del mes

  中旬　ちゅうじゅん<br>
  a mediados del mes

  下旬　げじゅん<br>
  los últimos diez días del mes

  なので、商品は１１月中旬（１１月１１日から２０日）ころに着きます。

他の練習をします。

```
△△△△様

このたびはご注文いただき誠にありがとうございます。
○○ショップです。

○月○日に商品の件でご連絡させていただきましたが、
現在、ご連絡をいただけていないようです。

恐れ入りますが、明日までにご連絡をいただけない場合は
一旦キャンセルの処理をいたします。
申し訳ございませんがあらかじめご了承ください。

以下、注文内容をご確認ください。

＜注文情報＞
------------------------------------------
[受注番号] ○○○○○○○
[お支払方法] 代金引換
[配送方法] 宅配便
[お届け先] ご本人様宛
〒○○○-○○○○○○
県○○市○○○
―――――――――――――――――――――
[購入品]
○○○○○○○
------------------------------------------
価格：○○○○(円) × ○(個) = ○○○○(円) (税込、送料込)
小計：○○○○(円)消費税：○(円)
送料：○(円)ポイント利用：○(円)
ポイント利用：○(円)
------------------------------------------
合計：○○○○(円)
------------------------------------------
ご不明な点がございましたら ご連絡くださいませ。

それではご確認のほどよろしくお願いいたします。

----------------------------------------------------

○○ショップ
URL：http://www.***.co.jp

営業日：月～金○○：○○～○○：○○
定休日：土日祝
定休日にいただいたご連絡に関しましては
翌営業日にご回答させていただきます。

株式会社△△
住所：〒111-1111　東京都◎◎区◎◎町1-2-3
TEL：03-****-***　／　FAX：03-****-***店舗連絡先:◎◎@***.co.jp
----------------------------------------------------

スポンサーリンク
```

* **何のメールですか？**

  Aviso de cancelacion de orden

```
【○○ショップ】クレジットカード取り扱い不可のご連絡 

△△△△様

このたびはご注文いただき誠にありがとうございます。
○○ショップです。

今回お支払い方法にてクレジット決済をご選択いただきましたが、
ご入力いただいたお客さまのカードが
取り扱い不可となっております。

詳しい内容は個人情報のため、当店では分かりかねます。
恐れ入りますがカード会社へお問い合わせください。

お手数をおかけいたしますが、
お客さまページよりカード内容を修正いただくか、
お支払い方法をご変更いただければと思います。

もし変更方法などが分からない場合、再度ご注文いただければ
1件目をキャンセル処理いたします。

1週間以内にご連絡いただけない場合は
申し訳ございませんが一度キャンセル処理をいたします。
あらかじめご了承くださいませ。

このメールに関してご不明点がありましたら
お気軽にご連絡をお待ちしております。

それでは引き続きよろしくお願いいたします。
```

* **これは？**

  クレジットカード取り扱い不可のご連絡です

```
株式会社○○
◇◇◇◇様

いつもお世話になっております。
株式会社△△の○○です。

このたびは、弊社の営業時間変更のご連絡でメールをいたしました。

弊社の営業時間（平日8:00～19:00）につきまして、
以下の店頭窓口の営業時間を次の通り変更いたしますので
ご確認のほどよろしくお願いいたします。

＜変更後の営業時間＞
平日9:00～20:00

＜対象店舗＞ 
------------------------------------------
○○店
○○店
○○店
○○店
------------------------------------------

今後ともスタッフ一同さらに丁寧なサービスを心がけて参ります。
引き続きよろしくお願いいたします。

----------------------------------------------------
株式会社△△
◎◎部
○○太郎
住所：〒111-1111　東京都◎◎区◎◎町1-2-3
TEL：03-****-***　／　FAX：03-****-***
URL：http://www.example.co.jp
```

* **これは？**

  弊社の営業時間変更の通知です。

* **新しい営業時間は？**

  平日9:00～20:00

---

「拝啓-敬具」の言葉は聞いたこと、見たことはありますか？「頭語」（とうご）と「結語」（けつご）です。

頭語は<br>
手紙などの文の始めに使う言葉です。

結語は手紙などの文の最後に使う言葉です。

あいさつです

![](/images/2018-10-20/01.jpg)

頭語と結語はペアです。

[頭語結語リスト.pdf](/files/2018-10-20/tougo_ketsugo_list.pdf)

「拝啓」を使ったときはいつも最後に「敬具」を使います。

日本語の改まった、フォーマルな手紙は<br>
「頭語」「結語」<br>
と<br>
初めの挨拶<br>
と<br>
終わりの挨拶<br>
があります。

これは「時候（じこう）のあいさつ」といいます。<br>
よく季節に関係する表現を使います。

例えば１月は、、、、

[時候のあいさつ１月.pdf](/files/2018-10-20/jikou_no_aisatsu_ichigatsu.pdf)

これはたくさん表現があって、日本人でも時々難しいです
